台灣氣象學家被取消聯合國會議資格

【Now新聞台】台灣一名氣象學家應邀以觀察員身分出席聯合國世界氣象大會，期間突然被取消資格。

在瑞士日內瓦舉行的世界氣象大會為期約兩周，台灣民營企業「天氣風險公司」總經理彭啟明早前收到大會邀請函後，報名參加其中三天會議，他說周三順利出席，但周四進場後不久警衛請他去秘書處，秘書處人員說會議只有聯合國成員國代表才能出席，他沒有資格參加，並且強行取走掛在他脖子上的名牌，彭啟明當時詢問是否與大陸有關，秘書處人員回答說「不能說」。

每四年舉行一次的世界氣象大會是聯合國世界氣象組織會議，自1971年退出聯合國後台灣一直未能再參加，彭啟明說出席會議期間注意到大陸代表一直盯着他，沒想到此行不是代表台灣當局，也沒有當局支持經費都會受到政治打壓。

聯合國真係垃圾黎
支持美國唔撚交會費由佢收皮

唔駛問又係口講非政治化,做就最政治化個共支搞事啦

國際組織得淡笑

唔怪得會委任禿鷹，物以類聚

UN幾點收皮